打孖風？迷你熱帶氣旋形成中 美料後晚逼港100km

正當在太平洋關島附近、距港逾2,000公里的颱風「山竹」，被指在本周後期，以超強颱風的姿態殺入南海（詳情按此 ），另一股迷你風暴已悄悄形成，有可能率先逼港。美國海軍旗下的聯合颱風警報中心預計，現時在台灣附近的熱帶低氣壓，未來一兩日將西移靠近廣東，最大機會在後晚至翌日凌晨，以熱帶風暴級別，在本港以南100公里左右掠過。天文台今早7時許亦指，該低壓區似乎正在形成為熱帶氣旋。

惟須注意的是，這股風暴環流較細，只要路徑稍有偏差，本港的天氣將有頗大分別。天文台暫料，本港後日中午過後有幾陣驟雨，局部地區有雷暴，風勢增強，離岸間中吹強風，符合1號風球的風力描述，翌日仍有幾陣驟雨及雷暴，中午前離岸仍會間中吹強風，而風向則由東北，轉吹東至東南，反映有風暴或在本港以南掠過。

聯合颱風警報中心於本港時間凌晨5時，率先升格在台灣附近的低壓區為熱帶低氣壓，預料它以時速10公里向西移，今晚（10日）至明早掠過台灣南部後，未來一兩日靠近廣東沿岸，強度有望再升一級，成為熱帶風暴，最大機會在後晚至翌日凌晨，在本港以南100公里左右掠過。

天文台科學主任李鳳瑩指，台灣海峽附近的低壓區有對流發展，天文台會密切監察其的未來動向。天文台今晨在九天預報中僅稱，該低壓區未來兩三天，會為台灣至南海北部一帶帶來不穩定天氣，強調其發展及移動路徑有變數。而據天文台昨晚發給船家的預報，台灣海峽在今晚9時前，風勢或加強至8級烈風，未知是否代表該低壓區屆時有望進一步增強為熱帶風暴，還是只是東北季候風所致。

最大機會在後晚至翌日凌晨，以熱帶風暴級別，在本港以南100公里左右掠過。

繼續準時返工

happy birthday

冇gif嘅？

個風吹唔到去香港島應該都冇問題

係咪要注意呢個多d,星期日朝早打到嚟

我買定午餐肉先

詳情按此

迷你颱風 好得意